\documentclass{beamer}

\usepackage{ae,aecompl}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usetheme{Darmstadt}

\title{LibrePlanet São Paulo}
\author{Sergio Durigan Junior \and Ricardo Panaggio}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
	\titlepage
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../common/images/lp-br-sp-logo.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Licença desta Apresentação}
	\begin{itemize}
		\item{Licença: \textbf{Attribution-ShareAlike 3.0 Unported (CC BY-SA 3.0)}}
		\item{\url{http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/}}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Tópicos}
	\begin{itemize}
		\item{O Libre do Planet}
		\item{O que é o projeto LibrePlanet?}
		\item{O LibrePlanet São Paulo}
		\item{O que fizemos até agora?}
		\item{O que está por vir?}
		\item{Considerações Finais}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{O Libre do Planet}
	\centering
	\textbf{Software Livre} é qualquer software que	garanta ao usuário
	a liberdade de usá-lo, distribuí-lo e modificá-lo, de forma a atender
	todas as suas necessidades.
\end{frame}

\begin{frame}{O Libre do Planet$^2$}
	\centering
	A definição formal de \textbf{Software Livre} foi proposta por Richard
	M. Stallman e se baseia em \textbf{4 liberdades}, consideradas
	fundamentais:
	\newline
	\begin{itemize}
		\item{\textbf{Liberdade 0}: A liberdade de executar o programa
			para qualquer propósito.}
		\item{\textbf{Liberdade 1}: A liberdade de estudar como o
			programa funciona e alterá-lo para fazê-lo funcionar
			como desejar.}
		\item{\textbf{Liberdade 2}: A liberdade de redistribuir cópias
			do programa.}
		\item{\textbf{Liberdade 3}: A liberdade de melhorar o programa
			e redistribuir a melhoria para toda a comunidade.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{O Libre do Planet$^3$}
	\begin{itemize}
		\item{\textbf{Não confunda Software Livre com Open Source}!!}
		\pause
		\item{\textbf{Software Livre} é um movimento técnico, social,
			filosófico e político.  Incentiva uma cultura de
			\textbf{respeito} à liberdade de todos, e não aceita
			imposições e restrições ditadas por empresas,
			entidades ou pessoas com objetivos excusos.
			\textbf{Sua liberdade não lhe dá permissão para tirar a
			liberdade do outro}.}
		\pause
		\item{\textbf{Open Source} é uma metodologia de
			desenvolvimento de software.  Incentiva a
			\textit{abertura do código-fonte} de programas,
			mas não toma partido em questões cruciais como
			privacidade, neutralidade na rede, ou abusos
			contra a liberdade de usuários de software cometidos
			por empresas em nome de uma suposta ``conveniência''.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{O Libre do Planet$^4$}
	\begin{itemize}
		\item{\emph{Free Software Foundation} foi fundada em 1985,
			para oferecer suporte e fomentar o movimento do
			Software Livre.}	
		\item{É responsável por questões de licença, por campanhas
			para alertar sobre o uso de softwares proprietários,
			por desenvolver e manter o projeto GNU, dentre
			outras atividades.}
		\item{E também é a fundação por trás do
			\textbf{projeto LibrePlanet}.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{O que é o projeto LibrePlanet?}
	\centering
	O \textbf{projeto LibrePlanet} é uma rede global de ativistas e times
	ligados ao Software Livre que trabalham juntos para promover os ideais
	de liberdade de software ao advogarem e contribuírem com Softwares
	Livres.
\end{frame}

\begin{frame}{O que é o projeto LibrePlanet?$^2$}
	\begin{itemize}
		\item{Começou em 2006 durante um evento da Free Software
			Foundation.}
		\item{Objetivo é incentivar a divulgação e utilização de
			Software Livre através de grupos regionais ao redor
			do mundo.}
		\pause
		\begin{itemize}
			\item{Por favor, \textbf{não confunda Software Livre
				com Open Source}!!!}
		\end{itemize}
		\pause
		\item{Possui diversos grupos ao redor do mundo (24, quando
			esse slide foi escrito), mas \textit{apenas 1 no
			Brasil} (nós)!}
		\item{Infelizmente, diversos estão inativos no momento.}
		\pause
		\item{Mas \textbf{qualquer pessoa pode criar um grupo}!
			Portanto, você pode mudar esse cenário.}
		\item{Dê uma olhada no nosso exemplo e inspire-se :-)}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{O LibrePlanet São Paulo}
	\begin{itemize}
		\item{Fundado em 7 de Dezembro de 2012, por 4 amigos, todos
			morando em Campinas e com vínculo com a UNICAMP.}
		\item{Surgiu a partir de um descontentamento com grupos de
			``Software Livre'' locais (e nacionais...).}
		\item{Um dos grupos mais ativos no projeto LibrePlanet (senão
			\textbf{o} mais ativo).}
		\item{Atualmente conta com 12 membros cadastrados na wiki,
			e 10 pessoas no canal IRC (aproximadamente).}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{O LibrePlanet São Paulo$^2$}
	\begin{itemize}
		\item{Temos lista de discussão, canal de IRC, wiki para
			organização do grupo, e calendário de eventos.  Somos
			um dos grupos mais organizados do projeto LibrePlanet
			também.}
		\item{Discussões na lista e no canal de IRC variam de técnicas
			a filosóficas.  Qualquer pessoa é bem vinda, inclusive
			quem não é de São Paulo!}
		\item{Recentemente iniciamos um projeto de Software Livre
			em nome do grupo.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{O que fizemos até agora?}
	\begin{itemize}
		\item{Organizamos alguns \emph{hacking} e
			\emph{config nights} (que aconteceram à tarde!)}
		\item{Organizamos o \textbf{Document Freedom Day} em Campinas,
			no dia 27 de Março de 2013.}
		\item{Nos reunimos periodicamente (também em Campinas) para
			discutirmos assuntos do grupo, em um \emph{happy hour}
			que chamamos de \textbf{LibreBar}.}
		\item{Evento comunitário no \emph{FISL 14} para apresentarmos
			o grupo e discutirmos novas atividades para o segundo
			semestre.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{O que está por vir?}
	\begin{itemize}
		\item{\textbf{Software Freedom Day} em Campinas, no dia 21
			de Setembro de 2013.}
		\item{Participação em um evento sobre desenvolvedores
			\textit{upstream} em Campinas/SP.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Considerações Finais}
	\begin{itemize}
		\item{Você também pode colaborar com o Software Livre
			fundando seu grupo regional no projeto LibrePlanet!}
		\item{Se quiser saber mais detalhes sobre nosso grupo:}
		\begin{itemize}
			\item{\url{http://sp.libreplanetbr.org} (página oficial, com informações)}
			\item{\url{libreplanet-br-sp@libreplanet.org} (lista de discussão, aberta a postagens externas)}
			\item{Canal \textbf{\#lp-br-sp} na rede Freenode}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Dúvidas?}
	\begin{center}Dúvidas?\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Obrigado!}
	\begin{center}O LibrePlanet São Paulo agradece!\end{center}
\end{frame}

\end{document}
